港2月至今 汽油價僅減6%

【本報訊】紐約期油和布蘭特期油分別自今年初高位每桶63.27美元和68.71美元，累跌逾六至七成，現時每公升油價折算約0.72港元，較蒸餾水每公升5.08港元更低。然而，香港油公司的燃油零售價格，減幅卻未有跟隨。

本港各油公司價格相若，以蜆殼（Shell）為例，2月初普通汽油價格為每公升17.74元，昨日每公升16.64元，減幅為6.2%。蜆殼表示，本港車用燃油以入口為主，故公司會以新加坡燃油離岸價作為成本計算之一。坊間經常提到的原油價格，並不適用於本港燃油市場。
加德士：會提供折扣

相關新聞：興隆隱瞞62億虧損 滙控遭殃

雪佛龍回應指，油價調整除了考慮成品油的入口價格，也要衡量市場狀況及公司的各種經營成本如地價、地租、差餉、運輸等，旗下加德士亦會提供各種折扣優惠回饋顧客。埃克森美孚（Esso）則稱，經常檢討燃油零售價，自1月底以來，已9次下調車用燃油產品零售價。

香港燃油價格一向高冠全球， 4月份數據顯示，香港車用汽油平均每公升16.74元，位居榜首，比排名第二的中非共和國每公升14.2元貴近兩成。

屌你班油公司，加就毫幾咁上，減就幾仙？
ESSO仲好笑，減9次價又點？
由18蚊減到16.64，減9次加埋都只係減唔到2蚊你都好意思講

成本就轉嫁，利潤就攞晒

有冇得call香港油
真係無得輸

香港學下人地澳門喇，8蚊一升汽油呀屌你老母

反競爭委員會一早有report 屌過哩個市場
不過冇証據

人哋話提煉，運輸等成本上漲 只能。夠減少少

竟然冇加價
良心企業